份裝修報價好鬼

係就係寫得好仔細用咩料咩尺寸點做咁
但係就冇細分價錢,淨係報個大數$29萬
有冇裝修巴打幫手睇下有冇伏

衣櫃用咩板

我自己份價單都唔係每個item有寫價錢

佢無每樣報條數呢樣差d,但佢報d 野 同個lumpsum 都正常價啦

11.~13. 防火膠板, 德利板?

正常每個 item 都會列明價格。

都係嘅話哂都訂造7樣傢俬

我指既係咪用夾板

冇得同其他單比較有冇貴到,好易做水魚

唔一定

我自己會咁睇，只要每項item寫得詳細就得

水喉，電線果類，係咪全部打坑入牆

29萬差唔多

你屋企幾大先
我下星期開始裝
唔做家私
其他項目同你一樣total16萬

另外你個個25個位燈制肯定要加錢
一般2房都35位起

香港地愈貴愈兒戲..2張A4紙就29萬
睇下模型就買樓幾百萬..

傢私就 IKEA 啦

冇味冇甲荃

關咩事 你結婚張野都係一張A4紙
呢個有啲無野搵野黎講 全世界都係咁

IKEA係蔗渣板黎，有乜好？

你都唔係果行
d材料平靚你都唔知啦

包唔包瓦仔

實用430呎

430呎差唔多喇

報價唔用A4紙報咁點報？

咁樣叫報價 笑左

WhatsApp

超級伏
你去搵和生報價望下人地standard報價單有幾detail

你乜都唔包料
29萬
好貴

唔知點先唔兒戲
係咪約埋律師當面一齊傾

就咁睇，好似只係唔包磚，仲有佢有造傢俬，睇落差唔多

我果陣裝修前有朋友老豆係律師 約左佢上埋佢寫住樓逐個item傾同錄音 490尺裝左22萬 同出面比算幾平 都幾靚裝到 大執重間3房

和生我都有叫佢報過，貴過我之前用果間做唔到我要求既野

有人答左你要約埋律師

咁係咪逐塊地磚逐粒螺絲都要簽個名先夠認真

有咩高見?

屌你投地幾十億都係一疊a4紙啦
係咪小學雞呀你

門唔包

其實可以上ASD用rate book 乘返1.5至1.8出市價計

一千蚊都係一張紙仔

1) 款靚 有DESIGN, 你搵裝修佬做內內外外手工會好過 IKEA?
2) 0 甲荃 冇裝修味
3) 你唔係成日要搬, 根本夠耐用

1.8咁貴？

識睇就唔會上來問啦

唔洗食咩

你想幾年換一次可以Ikea 但你想用十年以上一定係大陸工廠實心板 同埋佢係訂制會fit屋企size 避開d陣呀or做長d多d空間放野 但貴好多
豐儉由人呀巴打

衰過黃金砌機list喎

所以我覺得29萬差不多

Agger, bill gates 呀李嘉誠呀做幾億生意又係簽幾張a4紙
好兒戲囉
應該要派質子至係家嘛

IKEA有咩手工可言

叫人買IKEA 傢俬人唔笑狗都吠

BQ 都冇個樣咁流嘅

最後咪又係要簽張a4紙

設計公司？

業主佛心價，如果仲貴過1.8倍叫佢食屎啦

刻落幾吋厚嘅石板

照佢邏輯，裝部電腦個 windows 系統，裝完都好似無野發生過咁，愈來愈兒嬉

十戒？

真係落實簽都算
而家剩係報價階段都要約律師傾

喱本垃圾用親都比人屌

最直接係 搵多幾間報
最好有熟人介紹 貴小小都安心啲

一打。

講真 最多20萬

膠乜7?

IKEA 款係靚
你搵裝修佬做, 你知唔知佢用咩膠水?

傾十次，約十次，每次幾千銀，未入場冇咗幾皮

自己做報價都唔想逐個list

問題係你list左
一陣左減右減就淨係做衣櫃唔做地台咁
d人工運輸都唔同左，一定貴d
但d客就覺得你昆佢

雖然全單計都會有得昆
但就做客嘅預左人拆散做就人工唔同囉
不過每間公司做法都唔同
自己做就會同個客講返情況

樓主搵多幾間報就解決到問題

你信唔過既咪自己買立時德比佢用 佢實用架

Ikea係平但quality好差，訂造傢私一定最好

裝修公司咋

有d客要求用料catalogue

正常公司係會細分電器工程分啲乜
泥水工程細分啲乜...
價錢係哂到
佢乜都寫文咁寫 又唔清楚啲項目幾錢

冇記錯嘅話ASD rate book 係維修監獄嘅參考價嚟
對市價冇乜參考價值 真係quote多幾份報價好過

你驚有蟻有虫可以order大判訂櫃果陣叫大陸係d木板油蟻油 依家大陸d廠唔會太差 香港大把高尚住宅都係用大陸廠訂櫃 合作開就知邊間得邊間唔得

防水先係最重要 如果唔係 整到你窮呀

蟲* 自膠

29萬埋到單就平
一陣加呢加路就...

水就一定比人水啦 無料成29萬
列左$比你都係拉上補下

我諗係啲傢俬貴...有哂Design又有鏡咁
問下唔計傢俬幾錢先, 上深圳做

IKEA都有人吹奏
買杯杯碟碟就冇所謂

ikea 都吹奏
用幾年就收皮啦
樣係ok ge

一定要叫佢每個ITEM寫錢
而且造櫃都要寫明用咩板
愈詳細愈好
否則佢實有位入要你加錢再整

不過見你啲料例如磚個啲好似全部唔包?
咁都幾貴

其實揾多幾間報就解決到
驚比人呃就比啲茶錢揾熟人
幫你睇睇份報價

邊有裝修佬會咁樣出報價

乜野料又無標明, 又無樣板

連平面圖都無張

而且, 邊洗29萬, 買料好鬼平, 只係人工貴, 依種工程頂多咪14-15萬, 佢賺你一倍呀

依D擺明係呃9你錢, 拖你3-4個月, 要你找晒條數, 之後一野話唔做爛尾, 等你告果D,

到時你告佢, 佢會走小額法律罅, 就算你洗5-6萬專家費用告嬴左佢, 佢執左間公司開過就唔洗賠

佢雲石只係包安裝， 但雲石通常都崩崩爛爛， 睇樓主你想做無逢定打磨掃口

做裝修報價拆item基本嚟

你知唔知甲醛係無色無味無臭

叫佢報份BQ 俾你每個item寫到明幾錢喇
如果唔係你都係搵過第二間喇
BQ都唔撚識報間野唔專業

報價有 散價就好d
最好有埋 unit rate
有咩要再補 都有個價跟到

問過師傅話近廿年都冇咁整
不過佢係老師傅黎,可能唔知而家個市係咁做

無 breakdown 嘅結果係
中途如有變數（九成會有）
增減數量
就變得無從談起
到時佢議價能力高過你

第二份報價,不過漏左幾個櫃未報好似仲衰啲

出面九成中年裝修佬都係咁

寫到 detail 出埋unit rate唔係呢個價

你會發現拆散報會貴d
不過呢d都係風氣嚟
或者係d公司職業道德
你會見到d數好齊頭，每樣都4捨5入就會乘大左好多

叫佢break down 俾個Unit Rate

佢有傢俬

其實樓主只要報多幾間就得，自己就會比較到

佢話不嬲冇咁做

我用果間無加我錢

但係冇細分好難比較
同呢份比呢?

夏蟲不可語冰。

係咪只要冇加改 都係依個價埋單 唔會有VO
不過我都好很定樓主身邊又會叫加加改改

用asd 乘返3就差唔多
起樓用都冇肉食既rate

同埋佢訂造傢私 29萬少少貴 但有時真係睇手工好唔好

屌啦
依幾年好多裝修佬扮傻搵食
裝修爭拗官司非常多, 幾百萬都有仆街明呃,
行內人一睇依D報價單都知有問題

你唔信可以照搵佢做既, 到時有事比完29萬追唔番, 再倒嘔幾廿萬出黎再搵第2個重新裝修, 唔好喊呀

我有個客比第1個裝修佬呃完, 第2個執爛尾再呃佢最後乜錢都拎唔番, 仲要拆晒再整過, TOTAL 洗左200萬

你張出世紙都係A4紙嚟㗎
你老豆老母都幾兒戲吓

支票仲細張
隨時可以over 29萬
世界變了

屌，你係到問
不如俾多幾間報下好過啦

全世界都知IKEA 料差易爛
蔗渣板真係用3～4年就爛

我自己唔會太盲目去睇有無breakdown，最重要係每個細項寫清楚，例如傢俬用咩板造飾面板用乜櫃類會唔會用援衝門較

其實唔係間間會咁做，搵多幾間，睇下做相同既野要幾錢

電制一般孖蘇會平過單蘇咁造

睇你搵咩人做
如果普通裝修佬 尤其係啲阿叔個堆
你要人break得好細比你
根本就唔會有人咁同你做
我之前裝修就係咁
搵左5間上黎報 都唔會好detail
最後都係搵個有friend用過既就算

除非你搵個啲咩香港設計公司 好似咁叫
個啲貴一貴既可能就會同你break

喱啲普通裝修佬 就算個價單岩心水
最後簽約都係是但簽個名比你
你自己draft埋份合約比佢
佢反而話你煩 唔洗寫到咁
最後都係講個信字
所以搵個有friend用過既最好

上一代裝修其實都係差唔多
怪就怪依家太多仆街呃錢
搞到依家搵人裝修都咁撚煩

屌你之前有睇過materials board 洗撚同你講咩

呢個佢有,但係仆街在唔包掣面

ikea都夠耐用買比工人姐姐用都嫌佢化學

有d客成日搵幾間公司報價
幾張報價單併埋 之後左問右問
客 : 點解a公司就3000蚊做到咩咩咩
你就要4000蚊呀? 3000蚊得啦
客 : 明明乜乜乜先賣幾百蚊
你收我成1000蚊嫁?
想呃我唔識野呀?

人地平d做到 你咪搵人地做囉
1分錢1分貨 你唔信間公司其實張單寫乜都無用嫁
係幾百蚊買到 但係要出去買,運返黎,拎上樓,同確保件野無花無爛呢
唔啱你去買囉

慢慢就好多公司開始淨係比大數
無分細項價錢 你信唔信既姐
如果不幸搵左間不良公司幫你做
成間屋整咁多野 要鎥你錢真係唔難

順帶一提好多報價單會寫包30個/幾多個電制
30個制市價 2皮幾野
其實係條數計左落去 唔係送比你嫁

咁係夠, 我D IKEA 都用左 8 年 冇咩問題

都唔知你地用過未
定係只係識 "聽人講話唔掂"
你唔係成日搬屋根本都好耐用
當然你話要件傢私用 廿年咁 IKEA 應該唔得啦

始終款係好重要

條友真係唔識架喎.jpg

個個都話ikea垃圾 又唔講邊間好
有錢緊係買貴嘢 依家就係要將貨就價

其實唔算貴

有冇人試過宜家傢俬 裝修？ 價錢好似好平

條友懶係看透世事

人地做生意簽幾百萬都係幾張紙咋

同一價錢, 根本唔見得 上門造/ 大陸訂造 係款式設計 上比 IKEA 好

你話樓主大把錢訂造靚傢私就話姐
洗同一舊錢買平野
日日返屋企見到阿叔舊時代垃圾設計
重要唔見光嘅位係好肉酸, D板完全冇處理都夠膽死
大陸造之餘重要 QC 差
送到上門D 邊位又會花, 校又唔好都有 (睇睇出門D POST啦)

yes宜家款式夠新。 中下價首選。 裝修佬真係呃錢 佢d料咪又係大陸做

IKEA 有裝修?
用返 LOCAL 好過啦
雖然質素參差同埋尾期好多時都+$$$$$

用a0紙

你張出世紙死亡證都係醫生畫隻龜

岩聽啦。 中下價錢 宜家跟本最好

有。 行宜家傢俬 佢咪list晒d價錢。

起碼唔會爛尾

三四年前你間屋幾多呎就預10%做裝修
即係430呎就四十幾萬
呢兩年又貴咗（人工，材料），預15%
要有design，玩下燈糟用靚潔具五金，傢俬用木皮唔用膠板最少20%
而家廿幾萬你買埋料頂盡40萬算係咁啦
係驚間公司手工唔得同唔執defect姐
利申：做interior design & build

裝修傢私 10 - 20 萬
D 傢私當佢全實木可以用廿年
咁肉酸嘅傢私設計日日見到真係想死 ...
你話係 80 年代設計我都信

雖然話細分都只係除返開條數
但每個ITEM無細分幾錢
根本唔知佢貴係邊到
頭3張圖a4紙做說明都ok
但報價起碼有個form會好睇少少

講緊傢俬耐用程度，條友仔就講個款
IKEA 借渣板就完全唔提仲有，訂造傢俬一樣可以要求有款，2者無衝突

再加兩個精神科醫生在埸

都幾醒 去一去律司樓又錄埋音
師傅都打醒十二分精神做野同計平啲
講野都可能斯文啲

係喎。 所以粗用一流

眼盲就追 POST 啦

差唔多價錢, 訂造傢俬 D款係唔靚
靚少少就貴好多

IKEA (蔗渣板 費事有人眼盲) 款好, 用料安全, 到貨冇瑕疵, 價錢平

錢囉 宜家做到60-70% 價錢

宜家都有實木款，睇下你識唔識揀

係 勁有禮貌 我都介紹左佢比我啲親戚

衣櫃，床訂製ok 既
其實好似電視櫃用ikea 得啦

好冇風格既裝修

有風格就唔係咁 ikea 咁嘅價錢
未計 ikea 有免息供

傢私先睇ikea ，冇先做就正路

有錢就唔駛上黎開post問啦

真係好懷疑樓上反 ikea d 人有冇用過

根本設計公司出完人工賺你1/3

半山起新樓一個單位成本都唔使一半

只工次過慳運費

人工咪又係1600一工

明明係賺多你，講到佢要裝要運好困難，第二間會唔使運？

搵埋designer收貴你就應該

裝修賺錢位係木器

唔造櫃根本工序係間間一樣
人工時間有數得計

咪又係設計公司食一水再計一工幾錢

手工差唔會收平你，根本平貴一樣，最大分別係上灰手勢

做得差即係管果個有問題

同裝修工程講老實

樓主去香討睇啦，香討好多裝修post，我之前係果邊睇唔少，睇得多就會慢慢知想點整，同埋要注意咩地方，連登仔住公屋多，上黎問無乜用

燈掣

拎住佢份報價 遮一遮d名 銀碼 再拎去俾人報

有款麻

真係好柒

全屋拆晒做晒全部泥水水電櫥櫃入牆傢俬 430呎搵裝修公司or裝修師傅搞預三十零萬啦 唔計換鋁窗 鋁窗連搭棚都幾皮 唔係必要工程.一般無圖 或者師傅手畫圖.
搵設計公司全套搞 有designer跟 有設計圖 3d效果圖 430呎 預40幾萬或以上. 試過一間400幾呎裝左70萬.香港有錢人大撚把.

無錯，但29萬仲有人覺得貴

因為你要呃鳩人

你咁做d人都係大約up個價你 唔會仔細同你報. 因為明知你係呃圖格價. 手頭有job都唔得閒理呢類格價客. 人地計d數都要大半日時間都要出糧俾人. 或者會收你幾百一千先肯出個平面圖 出個報價單比你.

我大少少
半年前全爆整過
差唔多30
但我有d傢私另外出去做

連登多窮撚
人地話20 萬做到就覺得開30 萬係呃人
絕對有可能20萬個間開低價局你開展工程再慢慢加9你

人地都要賺錢 技術唔係成本？
醫生幫你做手術通波仔夠十幾廿萬 人地係買技術同埋個知識 當然裝修呢行咁滲痴 無得同專業人士比

連登仔諗野乜都用成本價去諗，自己整就最平

咁大撚把會分項list out
你唔同個d比？
有d even講埋遲交貨每日罰幾錢

我呃鳩人做乜，啱啱自己間屋先裝修完，價錢就成品都非常滿意

同埋冇話貴唔貴
係你班裝修佬表達得唔清晰去混淆人
又係啱？

sor 我以為你係做嗰個
自膠

日日蘋果動d苦主咪呢d窮傻西. 根本裝修費好易計 一個師傅$1500一日工會價. 手工靚既貴20%都有 施工60-90日 每日當你 2個師傅開工. 未計材料成本. 佢報個價低過呢個師傅人工總價你就預佢用既師傅九成九唔係咩老師傅或者專工師傅. 即同一個師傅又舖磚又做水電. 或者細工中工當師傅用. d手工一定有事.所以對手工唔好有咩期望.低價報比你奶野爛尾時常發生. 因為個判頭都唔夠錢出糧比人著草好過無畏蝕錢做.

你包唔包料先?
呢間掣面 雲石 門 磚 都唔包
包埋29萬變40萬啦

你咁樣，係咪即是想要個全包價

ikea d 款靚
見過真正靚既未？

未呀，share d 相黎睇下
ikea 價位喎

最好成本價唔賺錢幫你做添

乜原來真係有人信幾十萬裝修用實木

大家 夾板+木飾面炸

其實差唔多啦
我淨係包門 同埋除咗櫥櫃其他傢私都另外出去做
雲石同磚都好似出去買比師傳

Ikea 冇味冇甲醛？
巴打聽邊個講

乜撚野價單嚟，原來平民價單就係咁嘅樣，好似小學生word檔啲功課

D裝修佬食水咁深 份價單成PAT屎咁
見到都唔想比佢整

櫃邊全包實木線，上叻架。
櫃身用木皮。 櫃門包木線雕花。

ikea 果堆叫系統式家傢， 工廠式用木粒榫鏍絲連接。連膠水釘都冇落， 板身用蔗渣板， 如果間屋潮濕，幾年漲就發水面包咁。

不過夠平， 岩晒d 死窮閪用
成間屋冇收口，狗竇咁。

先唔講價錢，香港根本唔適合用實木，天氣潮濕就算油完叻架都未必捱到好耐，而且實木重，香港細上料麻煩，除非你村屋或者酒店傢私，普通住家絕大部分都係夾板底

99.99%係夾板底
不過上面好多人信幾十萬裝修有實木

實木變形好勁， 除非高級傢俬硬木。 都係果句， 實木傢俬唔係花梨、酸支、楠木果堆， 仲有咩價值去比人工做實木傢俬？

點解份份都冇報單價
姐係一尺櫃幾錢 每平方尺磚又幾錢

利申 屋企做裝修廿幾年
自己係Hotel design firm做緊

可以搵我報 再放上黎公審

裝修 潔具電器磁磚就自己買啦 包埋d大陸野爆炸有你份. 磁磚靚小小既百幾二百蚊塊義大利木紋磚. 人地包個10蚊塊大陸磚比你 舖磚人工仲貴過塊磚你知左都心理唔平衡啦.

和生有乜好？

和生details 啲

detail有咩用. 人地要detail又平. 大把設計公司好detail啦. 和生d design 80年代feel. 個話事designer應該有50歲掛.

好多冇經驗係到亂UP
呢到一定唔值29萬 每件傢俬已經可以獨立報價啦
我屋企岩岩裝修完 剩係講傢俬 全部訂造 夾板木飾面
全屋13件 有地台 用左大約15萬 我都已經覺得貴

報價個個係咪女人個日係旺角聽到個男人屌鳩個女人 話佢洗唔洗報咁大 原本13萬報到29萬

係，所以最後無揀佢

我信架 平時係南灣做野 個啲真係實木黎架 不過幾十萬一條囉

幾十萬裝修比件實木你
跟住其他免費幫你做

幾十萬想全傢私用實木，唔識就問下裝修佬啦，佢老作咪告鳩佢/唔同佢便做
正常誠實既一定會同你講係夾版+木飾面
最少我公司係

利申：做裝修公司

建議樓主造傢俬搵有自己廠既傢俬鋪去造
冇廠既裝修佬都係搵相熟再食你一浸

ikea係款靚。ikea同裝修佬用咩膠水我都唔知
我靜係知我買咗張書枱，衣櫃。唔夠一年就已經甩皮甩骨
從此blacklist ikea嘅木製傢俬

你咁撚低能嘅？唔怪得叫人去ikea買啦
貪平買埋啲垃圾家私 用埋啲垃圾材料

直接叫樓主返大陸簡樹木去做傢私啦

其實有時間既話，唔反對人去大陸買料，我自己就無咁多時間，裝修公司搞掂算

其實咁講，工程係容易出古畫，搵一間相熟同有信譽既裝修公司好緊要

仲要倒貼埋佢住酒店最好

啱，最後都係睇自己運氣